昨天所見，不時有市民向發起行動的「東涌人」王進洋表示欣賞及支持

港珠澳大橋通車為東涌居民帶來種種不便，民建聯立法會議員、東涌南區議員周浩鼎首當其衝，被指責處理問題有關不果，周浩鼎上屆的競爭對手、傘後組織「東涌人」成員王進洋積極跟進有關問題，昨天（11日）與居民發起「光復東涌」行動，成為傳媒焦點。倘若明年區議會選舉中，王進洋成功擊敗周浩鼎，周浩鼎恐變「雙失」，民建聯和建制派在下屆立法會選舉的部署，亦可能出現「大洗牌」。

表明有意下屆挑戰超級區議會、本身是香港島議員的新民黨主席葉劉淑儀，昨天高調到東涌視察情況，不少政圈中人亦聯想到「超區爭位戰」有升級跡象。倘若周浩鼎未能在區議會爭取成功連任，葉劉轉戰超區亦變得順理成章，本身被王進洋狙擊的周浩鼎，現時處境可謂腹背受敵。

區議會選舉明年11月舉行，民建聯周浩鼎於上屆區選僅以244票之差險勝王進洋，成為東涌南區議員，亦因此取得超區入場券，參選翌年的立法會選舉，最終成功當選。不過，王進洋在敗選後未有放棄地區工作，表明有意在明年捲土重來，成為周浩鼎連任的心腹大患。

而在港珠澳大橋通車後，區內居民生活大受影響，當區區議員周浩鼎自然首當其衝，有居民稱曾向周浩鼎反映問題，但對方只表示會向政府轉達意見，未有解決問題，令居民頗為不滿。

相反，王進洋所屬的組織「東涌人」步步進逼，帶頭到東涌巴士總站發起「光復東涌」行動，截查違規旅行團。昨天所見，不時有市民向發起行動的王進洋表示欣賞及支持，更有居民表明特意前來聲援他，而之前一天周浩鼎卻被示威人士狙擊而被迫離開，兩者形成強烈對比。

周浩鼎雖然一直積極跟進事件，但人流聚集問題仍未有改善，難免令其民望在區內下挫，而其潛在對手王進洋的知名度和民望卻反而大增，在此消彼長的情況下，周浩鼎面對的壓力亦日漸增加。

倘若明年區選王進洋挑戰周浩鼎成功，周將痛失超區入場券，民建聯、以至建制派在下屆立法會選舉的部署，亦必定因此出現「大洗牌」。

葉劉高調到訪東涌視察

令周浩鼎雪上加霜的，是本身為香港島立法會議員的新民黨主席葉劉淑儀，昨日罕有且高調地到東涌視察情況，其到訪亦受到居民歡迎。一直對超區議席虎視眈眈的葉劉淑儀，是次罕見地到周浩鼎的選區視察，不少政圈中人聯想到「超區爭位戰」預先上演。

葉劉接受訪問時直言，留意到旅客帶來的衛生及商戶經營問題，又批評現行措施對東涌只有輕微改善，不過強調是應當區新民黨區議員邀請而前來。

於立法會超級區議會界別中，建制派一向穩守兩席，不過兩席一直由民建聯把持。倘若周浩鼎未能在區議會爭取連任，葉劉轉戰超區，亦變得順理成章，本身被王進洋狙擊的周浩鼎，可謂腹背受敵。

不時有市民對王進洋表示欣賞同支持
但東涌選民最後都係會選返鼎鼎出嚟

拖埋狗去

係

之前都有「支持梁天琦，票投楊岳橋」

放心選舉主任會做野

飯民掩護政府係公屋輪候冊造假呢度會員咪又唔理
香港式支持=口講口賠無撚用

建制派一向穩守兩席，不過兩席一直由民建聯把持。
記者有冇搞錯 上屆係嫻姐幫工賊會攞一席架
哪兒來的一直?

嘩, 有機會選贏?
咁DQ佢咪解決左問題

東涌太撚多廢中廢老投鐵票比民建聯

又諗翻當年鉛水事件最後埋又係投禮義廉

特別d老嘢 攞到小小着數就話人幾好幾好

睇嘢太過短視

垃圾, 飯民當日一樣投左票支持港豬澳

出得來果班

應該好多都上次投左黃進洋

孽瘤
如果最後益咗佢咁真係唔需要再同情東涌

放心啦上次唔見電腦都無左回事，

今次唔見一箱票姐，沒事兒

鉛水邨新公屋多近年落嚟嘅蝗
東涌有私樓

連登仔咪又係網上正評支持，捐錢畀義士就不了。

咁要睇下私樓仔選民生唔生性啦

之後仲要過到政府嗰關 一睇你唔順超就dq你

過多幾年遲早成個立法會剩低班保蝗黨 全部"沒有"就可以通過

現在私樓貴到有專業資格都好難買到

飯民掩護政府係公屋輪侯造假
具體係2013房委通過決定,輪侯超5年配唔到樓要不停RECHECK簽法律聲明,已經一大堆香港人份表比政府DQ左

幾個登都有人開POST屌呢單野
但次次無關注

幾個登仲講咩撚好本土,連自己人居住問題都唔理

政府應該會dq王進洋

個個一開波就講獨立, 扮崇高理念
同犯民9up建設民主中國一樣係行騙

永遠目標只係set到上太空,永遠做唔到, 永遠呃飯食

光復, 公屋問題永遠最少本土派理

有無多啲detail望下？